exports.data = [

    {
	question: "This calculator is for the sealing of Massachusetts cases that are eligible for sealing through the administrative process.  Non-convictions may also be eligible for sealing by a judge.  Please visit http://www.masslegalhelp.org/ to learn about your options for sealing non-convictions. This informational calculator is provided as a public service and does not constitute legal advice which can only be given to you after a consultation with your own attorney.",
	id: 20,
	options: [
	    {
		answer: "I understand",
		next: 21,
	    },
	]
    },

    {
	question: "This information relates only to Massachusetts state court criminal records and Massachusetts laws in effect or passed on or before January 16, 2013. You are advised to obtain an official copy of your CORI Report which contains precise details of your criminal cases. You can request your CORI Report using these forms http://www.mass.gov/eopss/docs/chsb/personal-access-form-v2-20121228.pdf http://www.mass.gov/courts/docs/forms/sjc/affidavitofindigency.pdf ",
	id: 21,
	options: [
	    {
		answer: "Continue",
		next: 0,
	    },
	]
    },

    {
	question: "Are you a US citizen?",
	id: 0,
	options: [
	    {
		answer: "Yes",
		next: 1,
	    },
	    {
		answer: "No",
		next: 100,
	    },
	],
	date: 'firstTime'
    },

    {
	question: "Do you have any criminal cases that are open or pending? If you are on probation, parole, have fines,or other court ordered costs to pay, or have to court again on your case in the future, your case is still open.",
	id: 1,
	options: [
	    {
		answer: "No",
		next: 2,
	    },
	    {
		answer: "yes",
		next: 2222,
	    },
	]
    },


    {
	question: "Are you presently registered, or have you ever had to register as a sex offender?",
	id: 2,
	options: [
	    {
		answer: "No",
		next: 3,
	    },
	    {
		answer: "Yes",
		next: 3333,
	    },
	    {
		answer: "Yes, I was presviously reistered but I am no longer on the Sex offender registry ",
		next: 4444,
	    },
	]
    },
    {
	question: "Are the cases you want to seal from the District Court, Superior Court, or Boston Municipal Court in MASSACHUSETTS?",
	id: 3,
	options: [
	    {
		answer: "Yes",
		next: 4,
	    },
	    {
		answer: "No",
		next: 5555,
	    },
	]
    },

    {
	question: "Are the cases in Federal Court?",
	id: 4,
	options: [
	    {
		answer: "No",
		next: 5,
	    },
	    {
		answer: "Yes",
		next: 6666,
	    },
	]
    },
    {
	question: "Do you have any felony convictions?",
	id: 4,
	options: [
	    {
		answer: "Yes",
		next: 6,
	    },
	    {
		answer: "No",
		next: 9,
	    },
	]
    },


    {
	question: "When did you plead guilty or when were you found guilty of your most recent felony conviction? Please include the month, day, and year to the best of your ability.",
	id: 5,
	options: [
	    {
		answer: "Continue",
		next: 7,
	    },

	]
    },

    {
	question: "Did you serve jail timefor this convistion or any felony conviction?",
	id: 6,
	options: [
	    {
		answer: "Yes",
		next: 8,
	    },
	    {
		answer: "No",
		next: 9,
	    },
	]
    },

    {
	question: "Do you have any felony convictions?",
	id: 7,
	options: [
	    {
		answer: "Yes",
		next: 8,
	    },
	    {
		answer: "No",
		next: 9,
	    },
	]
    },

    {
	question: "When were you released from jail most recently?  For instance, if you served jail time for a felony 20 years ago, and again for a felony ten years ago,enter the date you were released most recently for a felony conviction. Please include the month, day, and year to the best of your ability.",
	id: 8,
	options: [

	    {
		answer: "Continue",
		next: 9,
	    },
	]
    },


    {
	question: "Do you have any misdemeanor convictions?",
	id: 9,
	options: [
	    {
		answer: "Yes",
		next: 10,
	    },
	    {
		answer: "No",
		next: 13,
	    },
	]
    },


    {
	question: "When did you plead guilty or when were you found guilty of your most recent misdemeanor conviction? Please include the month, day, and year to the best of your ability.",
	id: 10,
	options: [

	    {
		answer: "Continue",
		next: 11,
	    },
	]
    },
    {
	question: "Did you serve jail time for this conviction, or any misdemeanor conviction?",
	id: 11,
	options: [
	    {
		answer: "Yes",
		next: 12,
	    },
	    {
		answer: "No",
		next: 13,
	    },
	]
    },
    {
	question: "When were you released from jail most recently for a misdemeanor conviction? For instance, if you served jail time for a misdemeanor twenty years ago, and again for a misdemeanor four years ago, enter the date you were most recently released from jail for a misdemeanor conviction. Please include the month, day, and year to the best of your ability.",
	id: 12,
	options: [

	    {
		answer: "Continue",
		next: 13,
	    },
	]
    },
    {
	question: "Do you have any convictions in other states or federally within the past ten years?",
	id: 13,
	options: [
	    {
		answer: "Yes",
		next: 12,
	    },
	    {
		answer: "No",
		next: 14,
	    },
	]
    },

    {
	question: "If a misdemeanor, was it within the past five years?  If a felony, was it within the past ten years?  Do not include minor motor vehicle offenses with a fine of less than $50, which do not count for purposes of sealing records.",
	id:14,
	options: [
	    {
		answer: "No, I have not had a misdemeanor conviction within the past 5 years, or a felony conviction within the past 10 years, in any other state. ",
		next: 15,
	    },
	    {
		answer: "Yes, it was a misdemeanor within past 5 years or a felony within the past 10 years.",
		next: 7777,
	    },

	]
    },
    {
	question: "Do you have any felony cases that ended in non-convictions?",
	id: 15,
	options: [
	    {
		answer: "Yes, I have felony  non-convictions that ended more than 10 years ago.",
		next: 16,
	    },
	    {
		answer: "Yes, I have both felony non-convictions that ended more than 10 years ago AND felony non-convictions that ended within the past 10 years.",
		next: 16,
	    },
	    {
		answer: "No, I do not have any non-convictions that ended more than 10 years ago.",
		next: 16,
	    },
	]
    },
    {
	question: "Do you have any misdemeanor cases that ended in non-convictions?",
	id: 16,
	options: [
	    {
		answer: "Yes, I have felony  non-convictions that ended more than 5 years ago.",
		next: 16,
	    },
	    {
		answer: "Yes, I have both misdemeanor non-convictions that ended more than 5 years ago AND misdemeanor non-convictions that ended within the past 5 years.",
		next: 16,
	    },
	    {
		answer: "No, I do not have any non-convictions that ended more than 5 years ago.",
		next: 16,
	    }],
    },
    {
	question: "Certain crimes may never be sealed if they end in conviction.  Some of the more common never sealable charges are witness intimidation, resisting arrest, bribery, and certain firearms charges. If the waiting periods have been met, other charges will still be able to sealed by mail, but not these charges",
	id: 17,
	options: [
	    {
		answer: "I understand",
		next: 18,
	    },
	]
    },
]
